\assignementTitle{}{6}{}

В лаборатории была определена последовательность нуклеотидов мРНК гена зеленого флуоресцентного
белка. Ее фрагмент\\ 5'-CCAUGCCCGAAGGUUAUGUACAGGAA-3'. Данному фрагменту соответствует следующая
последовательность нуклеотидов в кодирующей цепи ДНК.

\begin{enumerate}
    \item 5'-CCATGCCCGAAGGTTATGTACAGGAA-3'
    \item 5'-GGTACGGGCTTCCAATACATGTCCTT-3'
    \item 3’-CCATGCCCGAAGGTTATGTACAGGAA-5'
    \item 5’-TTCCTGTACATAACCTTCGGGCATGG-3’
\end{enumerate}

\explanationSection

Последовательность кодирующей цепи соответствует мРНК, с заменой U на T

\answerMath{1.}